大家覺得世界上拍得最靚嘅戲係邊套

求推介

你指入面啲風景最靚？

咁有The secret life of Walter Mitty，
少年pi

少年pi攞最佳攝影，但係CG黎

厲害了我的國

係呀

最好visual靚 音樂又靚

延禧攻略

個人覺得係復仇者聯盟3

Drive

諗唔到最靚係邊套

但係想講下最近本土作品 空手道
我覺得佢嘅畫面配樂都做得好好

畫面黎講我覺得呢兩套好正

花樣年華

drive 真係underrated

風之谷
魔戒三部曲
2001 a space odyssey

重慶森林
阿飛正傳

Lala land

The room

the clockwork orange
啲畫面每次翻睇都好大衝擊

張藝謀嘅英雄

見到條topic唔知點解只諗到畫面用色，第一個諗起的係 你的名字。用色作畫睇到嘩一聲。
第二套諗起的係黑暗騎士黑色都可以有好多種唔同的黑。

東邪西毒

另外幾年前睇左套叫Endless Poetry，完場大家拍手掌近十分鐘，節奏好快，畫面衝擊好大

Samsara、The Tree of Life、2001、王家衛同張藝謀應該都好快出現

魔戒

2001, the last emperor, 春光

天使愛美麗

the grand budapest hotel

東京功略

interstellar

我驚講出黎比人笑
但啦啦land我真心覺得拍得好好 好有童話feel

Jodorowsky
Holy Mountain Cult 片之最

羅馬浮世繪 (The Great Beauty)

海街女孩日記

復仇者123

In the move of love

剪接做得好

/

睇下外國評論21世紀25大最佳

另外自己心水有：
兩生花，紅白藍三部曲，那一個夜，天黑黑，潛行者，鏡子，假面……（歐洲）
燕尾蝶，夢人，被人遺棄的松子的一生
墜落天使，東邪西毒，七武士……（亞洲）
荷里活就比較公整，好多都好好，但印象又唔太深，近來佳作係，銀翼2049，聶魯達
其實好難話最好，人人喜好唔同，個人偏好將女演員拍得有靈氣嘅攝影

前排睇左套 the florida project
畫面幾靚,最靚一時諗唔到

金基德 - 春夏秋冬又一春

早排睇完 十分佩服金基德

第一時間諗起Wes Anderson d 戲

佢喺法國做過街頭畫家係唔同d

秋天的童話

皇家特工 第一集

blade runner & 2049
不過後製佔咗好多

情陷紅磨坊

屌你nicole kidman唱歌好好聽

Mission impossible 6
喀什米爾

垃圾杜文澤你都睇 你D taste真係好到呢...

ipz-127

Blade Runner 2049

我就老土d 中意Godfather 第一部
一開場已經嘩嘩聲，每個畫面都可以比到伏筆比到個故事背景嘅設定你，全劇好少無意義嘅畫面岀現
第一次睇乜都唔識唔係咁覺，第二次拎住本小說睇，一對比返小說，有好多細節就正正係用鏡頭帶岀，而唔係用對白。

巴打識貨

Her
啲景再加bgm 簡直係享受

我覺得MI都唔差

Youth 回春
成套戲鏡頭用色都好好，老年人既慢同暮氣同年青人既快好大對比

Grand Budapest Hotel 布魯佩斯大酒店
顏色運用大膽，鏡頭好講究工整同左右平衡

2002年 張藝謀套英雄
杜可風做攝影
人靚景靚 成幅山水畫咁

Moonrise Kingdom

春光乍洩

哈利波特series好高質

barry lyndon冇人講？

其實所有kubrick到靚

practical effect為主，先會咁靚

香港既話，一定係一代宗師

白日夢想家

lala land 拍嘅係現實喎

days of heaven
全套戲每日淨係拍日出前後同埋日落前後兩個magic hours
淨係用自然光 唔打燈唔調色
拍美國西部風情
每個shot都好似油畫咁

一定係春光乍洩

what dreams may come

香水

阿凡達

告白

你的名字

鐵達尼號

The revenant
拍到discovery channel咁靚

kubrick 王家衛 張藝謀比人講曬

咁我惟有講胡金銓

Revenant

惡女花魁
整容天后

蜷川實花

呢個post要Save

上面幾個心儀既電影已經畀人講咗 咁分享下呢套
He’s dragon
俄羅斯電影 雖然大部分係CG 但貫徹咗佢係古老神話既theme

講打鬥
Watchman開首

例子答你

樓上咁多位嘅推介都夠我呢個月搵戲睇

Her+1
隻近未來感真係好靚

有張叔平既戲都好撚

The great gatsby

春光乍泄

into the wild

就係呢一套同inception
令我認定Leonardo Dicaprio演技永遠流於表面

斷背山

Loving Vincent
成套戲好似去左畫展咁

Call me by your name
唔算最靚但係好舒服

喜歡睇風景既,李屏賓既攝影經常有水準

Her

相比下Godfather啲bgm同鏡頭係真正相輔相成

極限追捕

mi6 sicario 布唔知咩大飯店

LaLa Land
張藝謀嘅英雄
魔戒1

巴打呢套咩戲

Mitty
The Grand Budapest Hotel

當年睇阿凡達第一套嘅3D真係睇到哇哇聲

刺客聶隱娘

Barry Lyndon

Lee Pace 套The Fall都好靚

建國大業

香港代表彊屍

一入黎就想講聶隱娘

神雕俠侶，劉奕菲版

舒特拉的名單

英雄
成套戲既意景都好正

Lm

Shape of water

張曼玉王祖賢青蛇

一代宗師

鬼神獵人 the revenant

有冇人睇到最後Ryan gosling 個眼神嗰個shot睇到眼濕濕

Deakins

The Grand Budapest Hotel
Lala Land

小田切讓，轉轉（2007）
一齣係東京散步嘅電影

呢套必睇

戰狼300

skyfall sicario
兩套我都好鍾意

最記得當年舊登仔屌一代宗師前後景
話睇唔晒個畫面 主角俾d景物遮黎遮去 憑咩拎最佳攝影

零旁白嘅記錄片

Mission Impossible Fallout
最尾嘅New Zealand

jeng 留名

Eraserhead

飄零燕真人版

冇錯，D景雖然稱唔上最靚，但睇落係好舒服

The Grand Budapest Hotel

La la land

Carol

Blade runner?

lm

Koyaanisqatsi

The Conformist

復仇勇者 the revenant
全部真景

星際特工
少年pi

黑澤明既夢。

一代宗師拎唔到先有問題

淨係雨中打鬥＋茶樓已經值得拎，一文一武既極致
印象記得以前舊登多數人都係讚

好想睇一次有 4k 既。

The Fall (2006)
全部實景拍攝 好撚癲 靚到黐線

現代啟示錄
里安納度攞奧斯卡嗰套

barry lyndon好撚屈機 幕幕靚到油畫咁
布達佩斯大酒店d場景都好靚

論風景，Revenant (復仇勇者) 都不錯

大酒店啲轉鏡全部係90 °同180 °

大享小傳

Pulp ficion

入黎就係想講grand budapest hoteln

Taxi Driver
Scarface
Murder on the Orient Express

靚係靚
但太堆砌

對，其中一套

見樓上幾位巴打話revenant
我就諗起風河谷謀殺案
一樣係冰天雪地

Grand Budapest hotel 真係無得輸

我覺一部靚既電影係要套戲本身要有個氛圍然後再用一個恰度好處既畫面同構圖去俾觀眾感受套戲
Damien Chapelle 拍既 Whiplash 係一套我個人認為最靚既一套電影
佢無 The Revenant 既雪地 又無 Budapest 個種童話世界
導演淨係用一個studio 一個theatre 一個鼓 去充滿一個畫面
再用燈光剪接同調色去製造氛圍

睇完套戲唔只係一個靚既畫面
感受到既仲有為音樂，理想挑戰自己極限既個種美

布達佩斯大飯店